泳池「消毒水味」重？ 研究曝驚悚數據…真相嚇死人

許多人遊泳時為了一時方便，會偷偷在泳池裡小便，連知名游泳選手菲爾普斯(MichaelPhelps)都曾坦言，「游泳選手在泳池尿尿是很正常的事！」不過大家到泳池並不會聞到尿味，而是會聞到一股「刺鼻味」，不少人認為那是消毒水造成的，但據加拿大研究指出，其實那是漂白水、汗液、皮脂及尿液等「混合發酵」而成的結果。

根據福斯新聞(Fox News)報導，加拿大阿爾伯塔大學(University of Alberta)的研究團隊，針對31個泳池及暖水池進行檢測，並收集了超過250個樣本，結果發現1個大型的商業游泳池，平均的尿液含量高達75公升，約為140瓶礦泉水的量，研究人員也坦言「經證實，確實有不少人在游泳池裡排尿」。

更令人驚訝的是，研究團隊表示，大家以為聞到的刺鼻味是消毒水，但實際上是「三氯胺」，三氯胺由氯與尿液中的尿素混合而成，接著再透過泳者的汗液、皮脂等混合發酵；研究團隊也提醒，若身體不適儘量別下水游泳，此外，游泳完後也要記得洗澡清潔。

Wow

呢篇古董幾多年前？

應該全球第一座泳池開放嗰個星期

有水壓都屙到尿？

老豆教仔：死仔，係自己游個池柯尿，要柯嘅，去格離池丫麻！

用力就得... 我成日都會o係海度游水
玩玩下kayak就會跳落海屙... 潛緊水都係

我就未試過游泳池屙尿

香港幾時才會放棄用氯氣? 應該改用臭氧或其他安全方法。

係咪馬來西啲泳池加咗野
你屙尿篤尿會跟實你

小朋友就會姐
大人都咁就

失禁